<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
    <h1>Каждый мусульманин должен знать...</h1>

    <p>
        Знай, да помилует тебя Аллах, что каждый мусульманин и каждая мусульманка обязаны изучить следующие 3 правила и совершать деяния в соответствии с ними:

        1. Аллах сотворил нас, даровал нам средства к существованию, и не оставил нас, предоставив самим себе. Но отправил к нам Своего посланника <sas/>. Тот, кто будет повиноваться Его посланнику, войдёт в Рай, а кто ослушается — войдёт в Ад.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Мы отправили к вам посланника, свидетельствующего над вами, подобно тому, как отправили посланника к Фараону. Но ослушался Фараон посланника, и Мы схватили его Хваткой суровой
        </translation>
        <source>Сура Музаммиль, 15-16 аяты</source>
    </quran>

    <p>
        2. Аллаху неугодно, когда кто-либо приобщает к Нему сотоварищей в поклонении, будь то приближённый ангел или пророк.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Мечети [и места поклонения] принадлежат Аллаху, так не взывайте же ни к кому наряду с Аллахом
        </translation>
        <source>Сура аль-Джинн, 18 аят</source>
    </quran>

    <p>
        3. Тот, кто подчинился посланнику <sas/> и поклоняется Аллаху [не придавая Ему сотоварищей], не должен любить тех, кто враждует с Аллахом и Его посланником <sas/> даже если это ближайший родственник.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Среди тех, кто верует в Аллаха и в Последний день, ты не найдешь людей, которые любили бы тех, кто враждует с Аллахом и Его Посланником, даже если это будут их отцы, сыновья, братья или родственники. Аллах начертал в их сердцах веру и укрепил их духом от Него. Он введёт их в Райские сады, в которых текут реки, и они пребудут там вечно. Аллах доволен ими, и они довольны Им. Они являются партией Аллаха. Воистину, партия Аллаха — это преуспевшие!
        </translation>
        <source>Сура аль-Муджадиля, 22 аят</source>
    </quran>
</content>