<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
    <h1>Первая основа</h1>

    <p>
        Если тебя спросят: <b>«Какие три основы обязательно знать каждому человеку?»</b>

        То скажи: <b>«Это – познание рабом своего Господа, своей религии и своего пророка Мухаммада» <sas/></b>
        
        <b>Познание рабом своего Господа</b>

        Если тебя спросят: <b>«Кто твой Господь?»</b>

        То ответь: <b>«Мой Господь — Аллах, который сотворил меня и сотворил все творения по своей милости. Он – Тот, Кому я поклоняюсь, и я не поклоняюсь никому, кроме Него»</b>.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Хвала Аллаху, Господу миров!
        </translation>
        <source>Сура аль-Фатиха, 1 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Каждый, кроме Аллаха, относится к творениям, и я — одно из этих творений.

        Если же тебя спросят: <b>«Как ты познал своего Господа?»</b>
        
        То ответь: <b>«По Его знамениям и творениям. К Его знамениям относятся ночь и день, солнце и луна. Его творениями являются семь небес и семь земель и те, кто в них и то, что между ними»</b>.
        
        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
        
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Среди Его знамений — ночь и день, солнце и луна. Не падайте ниц перед солнцем и луной, а падайте ниц перед Аллахом, Который сотворил их, если Ему вы поклоняетесь
        </translation>
        <source>Сура аль-Фуссылят, 37 аят</source>
    </quran>

    <p>
        А также:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Воистину, ваш Господь — Аллах, Который сотворил небеса и землю за шесть дней, а затем вознесся на Трон. Он покрывает ночью день, который поспешно за ней следует. Солнце, луна и звезды — все они покорны Его воле. Несомненно, Он творит и повелевает. Благословен Аллах, Господь миров!
        </translation>
        <source>Сура аль-Араф, 54 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Господь — это тот, кому посвящают обряды поклонения.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            О люди! Поклоняйтесь вашему Господу, Который сотворил вас и тех, кто был до вас, — быть может, вы устрашитесь. <ayah/>
            Он сделал для вас землю ложем, а небо — кровлей, низвёл с неба воду и взрастил ею плоды для вашего пропитания. Посему никого не равняйте с Аллахом сознательно
        </translation>
        <source>Сура аль-Бакара, аяты 21-22</source>
    </quran>

    <p>
        Ибн Касир (да помилует его Аллах) сказал:
    </p>

    <qoute>
        «Творец всего этого достоин поклонения».
    </qoute>

    <p>
        К видам поклонения, которые Аллах вменил в обязанность, относятся: Ислам, Иман и Ихсан.

        К ним также относятся: мольба, страх, надежда, упование, трепет, смирение, боязнь, обращение, мольба о помощи, прибегание к защите, зов о помощи, жертвоприношение, обет и прочие виды поклонения, предписанные Аллахом. Все они должны быть посвящены лишь Аллаху Всевышнему.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Мечети [и места поклонения] принадлежат Аллаху, так не взывайте же ни к кому наряду с Аллахом
        </translation>
        <source>Сура аль-Джинн, 18 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Каждый, кто посвящает что-либо из перечисленного кому-то помимо Аллаха, является неверным многобожником.

        Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            У того, кто молится наряду с Аллахом другим богам, нет в пользу этого никакого довода. Его счёт хранится у его Господа. Воистину, неверующие не преуспеют
        </translation>
        <source>Сура аль-Му'минун, 117 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Сказал посланник Аллаха <sas/>: <b>«Мольба — это суть поклонения»</b>. //Разве тут не должен быть блок хадис?

        На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Ваш Господь сказал: «Взывайте ко Мне, и Я отвечу вам. Воистину, те, которые превозносятся над поклонением Мне, войдут в Геенну униженными»
        </translation>
        <source>Сура Гафир, 60 аят</source>
    </quran>

    <h1>Виды поклонения и довод на каждый из них</h1>

    <h2>Страх</h2>

    <quran>
        <translation>
            Не бойтесь их, а бойтесь Меня, если вы являетесь верующими!
        </translation>
        <source>Сура Али Имран, 175 аят</source>
    </quran>
    
    <h2>Надежда</h2>
    
    <quran>
        <translation>
            Тот, кто надеется на встречу со своим Господом, пусть совершает праведные деяния и никому не поклоняется наряду со своим Господом
        </translation>
        <source>Сура аль-Кахф, 110 аят</source>
    </quran>

    <h2>Упование</h2>

    <quran>
        <translation>
            Уповайте только на Аллаха, если вы являетесь верующими
        </translation>
        <source>Сура аль-Маида, 23 аят</source>
    </quran>

    <quran>
        <translation>
            Тому, кто уповает на Аллаха, достаточно Его
        </translation>
        <source>Сура ат-Таляк, 3 аят</source>
    </quran>

    <h2>Надежда, трепет и смирение</h2>

    <quran>
        <translation>
            Воистину, они спешили творить добро, взывали к Нам с чаянием и страхом и были смиренны перед Нами
        </translation>
        <source>Сура аль-Анбия, 90 аят</source>
    </quran>

    <h2>Боязнь</h2>

    <quran>
        <translation>
            Не бойтесь их, а бойтесь Меня
        </translation>
        <source>Сура аль-Бакара, 150 аят</source>
    </quran>

    <h2>Обращение</h2>

    <quran>
        <translation>
            Обратитесь к вашему Господу (с покаянием) и покоритесь Ему
        </translation>
        <source>Сура аз-Зумар, 54 аят</source>
    </quran>

    <h2>Мольба о помощи</h2>

    <quran>
        <translation>
            Тебе одному мы поклоняемся и Тебя одного молим о помощи
        </translation>
        <source>Сура аль-Фатиха, 5 аят</source>
    </quran>

    <p>
        В хадисе говорится:
    </p>

    <hadis>
        <translation>
            Если просишь о помощи, то проси у Аллаха
        </translation>
        <source>Ахмад 1/293, аль-Хаким 3/541-542, ат-Тирмизи 2516</source>
    </hadis>

    <h2>Прибегание к защите</h2>

    <quran>
        <translation>
            Скажи: «Прибегаю к защите Господа рассвета»
        </translation>
        <source>Сура аль-Фаляк, 1 аят</source>
    </quran>

    <quran>
        <translation>
            Скажи: «Прибегаю к защите Господа людей»
        </translation>
        <source>Сура ан-Нас, 1 аят</source>
    </quran>

    <h2>Зов о помощи</h2>

    <quran>
        <translation>
            Вот вы попросили своего Господа о помощи, и Он ответил вам
        </translation>
        <source>Сура аль-Анфаль, 9 аят</source>
    </quran>

    <h2>Жертвоприношение</h2>

    <quran>
        <translation>
            Скажи: «Воистину, мой намаз и мое жертвоприношение (или поклонение), моя жизнь и моя смерть посвящены Аллаху, Господу миров. <ayah/> Нет у Него сотоварищей. Это мне велено, и я — первый из мусульман»
        </translation>
        <source>Сура аль-Анам, аяты 162-163</source>
    </quran>

    <p>
        Доказательство из Сунны:
    </p>

    <hadis>
        <translation>
            Проклял Аллах того, кто принес жертву кому-либо помимо Него
        </translation>
        <source>Муслим 1978, ан-Насаи 7/232</source>
    </hadis>

    <h2>Приношение обетов</h2>

    <quran>
        <translation>
            Они исполняют обеты и боятся дня, зло которого разлетается
        </translation>
        <source>Сура аль-Инсан, 7 аят</source>
    </quran>
</content>
