<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
    <h1>Третья основа</h1>

    <h2>Познание Пророка Мухаммада <sas/></h2>

    <p>
        Его имя - <b>Мухаммад ибн Абдуллах ибн абд аль-Мутталиб ибн Хашим <sas/></b>. Хашим был родом из К’урайша. К’урайшиты из арабов, а арабы – потомки Исма’ила ибн Ибрахима аль-Халиля, мир и лучшее благословение ему и нашему Пророку.

        Пророк прожил 63 года. 40 лет он прожил до пророчества, 23 года он был пророком и посланником. Аллах сделал его пророком, ниспослав аят <b>«Читай!»</b>, и сделал его посланником, ниспослав аят <b>«О завернувшийся!»</b>

        Пророк родился в Мекке, а затем переселился в Медину.

        Аллах направил его [к людям и джиннам], чтобы он предостерёг их от ширка и призвал к таухиду.

        На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            О завернувшийся! <ayah/>
            Встань и увещевай! <ayah/>
            Господа своего величай! <ayah/>
            Одежды свои очищай! <ayah/>
            Скверны (идолов) сторонись! <ayah/>
            Не оказывай милости, чтобы получить большее! <ayah/>
            Ради Господа твоего будь терпелив! <ayah/>
        </translation>
        <source>Сура Муддасир, аяты 1-7</source>
    </quran>

    <p>
        Слова <b>«Встань и увещевай!»</b> означают <b>«предостерегай людей от ширка и призывай их к таухиду»</b>.

        Слова <b>«Господа своего величай!»</b> означают <b>«возвеличь Его посредством таухида»</b>.

        Слова <b>«Одежды свои очищай!»</b> означают <b>«очисть свои деяния от ширка»</b>.

        В аяте <b>«Скверны сторонись!»</b> — скверной названы идолы, избегать — значит отречься от них, а также от их сторонников
(мушриков).

        В течение десяти лет Пророк <sas/> следовал этому и призывал к таухиду, после чего был вознесён на небеса, где ему было предписано совершение пяти обязательных намазов. В течение трёх следующих лет он совершал эти намазы в Мекке, после чего ему было приказано совершить хиджру в Медину.

        <b>Хиджра</b> — это переселение из страны многобожия (неверия) в страну ислама.

        Переселение из языческой страны в исламскую является обязательным предписанием для этой общины, и переселение останется действительным до наступления Часа.

        На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Тем, кого ангелы умертвят чинящими несправедливость по отношению к самим себе, скажут: «В каком положении вы находились?» Они скажут: «Мы были слабы и притеснены на земле». Они скажут: «Разве земля Аллаха не была обширна для того, чтобы вы переселились на ней». Их обителью станет Геенна. Как же скверно это место прибытия! <ayah/>
            Это не относится только к тем слабым мужчинам, женщинам и детям, которые не могут ухитриться и не находят правильного пути. <ayah/>
            Таких Аллах может простить, ведь Аллах — Снисходительный, Прощающий
        </translation>
        <source>Сура ан-Ниса, аяты 97-99</source>
    </quran>

    <p>
        Всевышний также сказал:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            О Мои верующие рабы! Воистину, Моя земля обширна,
поклоняйтесь же Мне!
        </translation>
        <source>Сура аль-Анкабут, 56 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Аль-Баг’ави (да помилует его Аллах) сказал:
    </p>

    <quote>
        «Этот аят был ниспослан о мусульманах, которые остались в Мекке и не совершили хиджру. Аллах призвал их именем веры»
    </quote>

    <p>
        О необходимости совершения хиджры говорит и Сунна. Пророк <sas/> сказал: <b>«Не прервётся переселение, пока не прервётся покаяние, а покаяние не прервётся, пока солнце не взойдёт с запада»</b>.

        Когда он обосновался в Медине, ему было велено выполнять остальные предписания Ислама — такие как закят, пост, хадж, азан, джихад, повеление благого и запрещение порицаемого, а также другие предписания Ислама. Он следовал этому в течение десяти лет.

        Пророк <sas/> скончался, но религия его осталась, и это (Ислам) — его религия. Нет блага, на которое он не указал своей общине, и нет зла, от которого он не предостерег её.

        <b>Благом, на которое он указал, является таухид и всё, что любит Аллах и чем Он доволен.</b>

        <b>Злом, от которого он предостерёг, является ширк и всё, что не любит и порицает Аллах.</b>

        Аллах отправил его ко всему человечеству и предписал всем джиннам и людям подчиняться ему.

        На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            «Скажи: «О люди! Я — Посланник Аллаха ко всем вам»
        </translation>
        <source>Сура аль-Араф, 158 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Аллах усовершенствовал через него Свою религию, о чём свидетельствуют слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Сегодня Я ради вас усовершенствовал вашу религию, довёл до конца Мою милость к вам и одобрил для вас в качестве религии ислам
        </translation>
        <source>Сура аль-Маида, 3 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Доказательством того, что посланник Аллаха <sas/> действительно скончался, являются слова Всевышнего
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Воистину, ты смертен, и они смертны
        </translation>
        <source>Сура аз-Зумар, 30 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Все люди будут воскрешены после смерти. Доказательством этого являются слова Всевышнего
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Мы сотворили вас из неё (земли), в неё Мы вас вернём и из неё выведем ещё раз
        </translation>
        <source>Сура Та Ха, 55 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Всевышний также сказал:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Аллах вырастил вас из земли, словно растения». Потом Он вернёт вас туда и вновь выведет оттуда
        </translation>
        <source>Сура Нух, аяты 17-18</source>
    </quran>

    <p>
        После воскрешения людей ждет расчёт и воздаяние за свои деяния. Доказательством этого являются слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Аллаху принадлежит то, что на небесах, и то, что на земле, дабы Он воздал злодеям за то, что они совершили, и воздал творившим добро Наилучшим (Раем)
        </translation>
        <source>Сура ан-Наджм, 51 аят</source>
    </quran>

    <p>
        И каждый, кто считает воскрешение ложью, является неверным. На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Неверующие полагают, что они не будут воскрешены. Скажи: «Напротив, клянусь моим Господом, вы непременно будете воскрешены, а затем вам непременно сообщат о том, что вы совершили. Это для Аллаха легко
        </translation>
        <source>Сура ат-Тагабун, 7 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Аллах отправлял всех посланников в качестве благих вестников и предостерегающих увещевателей. Об этом сказал Аллах Всевышний:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Мы отправили посланников, которые несли благую весть и предостерегали, дабы после пришествия посланников у людей не было никакого довода против Аллаха. Аллах — Могущественный, Мудрый
        </translation>
        <source>Сура ан-Ниса, 165 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Первым из посланников был Нух <as/>, а последним — Мухаммад <sas/>, он является печатью пророков (последним пророком).

        О том, что первым посланником был Нух <as/> свидетельствуют слова Аллаха:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Воистину, Мы внушили тебе откровение, подобно тому, как внушили его Нуху (Ною) и пророкам после него
        </translation>
        <source>Сура ан-Ниса, 163 аят</source>
    </quran>

    <p>
        К каждой общине Аллах отправлял посланников, начиная с Нуха <as/> заканчивая Мухаммадом <sas/>, повелевая им поклоняться Одному Аллаху и запрещая им поклоняться тагуту (лжебогам). На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Мы отправили к каждой общине посланника: «Поклоняйтесь Аллаху и избегайте тагута!
        </translation>
        <source>Сура ан-Нахль, 36 аят</source>
    </quran>

    <p>
        Аллах предписал всем Своим рабам проявлять неверие в тагута и веровать в Аллаха.

        Ибн аль-Кааййим аль-Джаузия (да помилует его Аллах) сказал:
    </p>

    <quote>
        «Тагутом называется всё, в отношении чего раб переходит границу дозволенного в поклонении, покорности и подчинении»
    </quote>

    <p>
        Тагутов много. Основными являются пять:
    </p>

    <ol>
        <li>Иблис, да пребудет на нём проклятие Аллаха</li>
        <li>Тот, кому поклоняются и он довольствуется этим</li>
        <li>Тот, кто призывает людей к поклонению себе</li>
        <li>Тот, кто заявляет о знании чего-либо из сокровенного</li>
        <li>Тот, кто не принимает решения в соответствии с тем, что ниспослал Аллах</li>
    </ol>

    <p>
        На это указывают слова Всевышнего:
    </p>

    <quran>
        <translation>
            Нет принуждения в религии. Прямой путь уже отличился от заблуждения. Кто не верует в тагута, а верует в Аллаха, тот ухватился за самую надежную рукоять, которая никогда не сломается. Аллах — Слышащий, Знающий
        </translation>
        <source>Сура аль-Бакара, 256 аят</source>
    </quran>

    <p>
        В этом и заключается смысл свидетельства <b>«нет божества, кроме Аллаха»</b>.

        Посланник Аллаха <sas/> сказал: «Основа нашего дела — ислам, его столб — намаз, а вершина — джихад на пути Аллаха».

        Совершенным знанием обо всём обладает лишь Аллах Всевышний.

        Да благословит Аллах и приветствует Мухаммада, его семью и его сподвижников.
    </p>
</content>