<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
    <h1>Вторая основа</h1>
    
    <p>
        <b>Познание Ислама посредством доказательств</b>
        
        <b>Ислам</b> - это покорность Аллаху посредством таухида, повиновение Ему и непричастность к ширку и его приверженцам.
        
        Он включает в себя три ступени: <b>Ислам</b>, <b>Иман</b> и <b>Ихсан</b>. И каждая их этих ступеней имеет свом столпы.
        
        Ступень первая. Ислам
        
        Столпов Ислама - пять:
    </p>
    
    <ul>
        <li>свидетельство <b>«нет божества, кроме Аллаха, и Мухаммад - посланник Аллаха»</b></li>
        <li>совершение намаза</li>
        <li>выплата закята</li>
        <li>совершение поста в месяц Рамадан</li>
        <li>совершение хаджа</li>
    </ul>
    
    <p>
        Доказательством обязательности являются слова Всевышнего Аллаха:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Аллах засвидетельствовал, что нет божества, кроме Него, а также ангелы и обладающие знанием. Он поддерживает справедливость. Нет божества кроме Него, Могущественного, Мудрого
        </translation>
        <source>Сура Али Имран, 18 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Смысл </b>свидетельства</b> в том, что нет божества, достойного поклонения, кроме Одного лишь Аллаха.
    </p>
    
    <ul>
        <li>Выражение <b>«нет божества»</b> (ля иляха) - это отрицание всего, чему поклоняются помимо Аллаха.</li>
        <li>Выражение <b>«кроме Аллаха»</b> (илля-ллах) - утверждение обязательности поклонения Одному Аллаху, не приобщая к Нему сотоварищей в поклонении, как нет у Него сотоварищей во Власти и Царствовании</li>
    </ul>
    
    <p>
        Толкованием слов свидетельства, разъясняющим их значение, являются слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Вот Ибрахим (Авраам) сказал своему отцу и народу: «Воистину, я не имею отношения к тому, чему вы поклоняетесь, <ayah/>
            кроме Того, Кто сотворил меня. Воистину, Он поведет меня прямым путем». <ayah/>
            Он сделал это (свидетельство) словом, пребывающим в его потомстве, чтобы они могли вернуться на прямой путь
        </translation>
        <source>Сура аз-Зухруф, 26-28 аяты</source>
    </quran>
    
    <p>
        Всевышний также сказал:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Скажи:«О Люди Писания! Давайте придем к единому слову для нас и для вас, о том, что мы не будем поклоняться никому, кроме Аллаха, не будем приобщать к Нему никаких сотоварищей и не будем считать друг друга господами наряду с Аллахом». Если же они отвернутся, то скажите:«Свидетельствуйте, что мы - мусульмане»
        </translation>
        <source>Сура Али Имран, 64 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Доказательством [части] свидетельства <b>«Мухаммад - посланник Аллаха»</b> являются слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            К вам явился Посланник из вашей среды. Тажко для него то, что вы страдаете. Он старается для вас. Он сострадателен и милосерден к верующим
        </translation>
        <source>Сура ат-Тауба, 128 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Свидетельство <b>«Мухаммад - посланник Аллаха»</b> включает:
    </p>
    
    <ul>
        <li>подчинение его повелениям</li>
        <li>убежденность в том, что он сообщил</li>
        <li>отдаление от того, что он запретил и от чего удерживал</li>
        <li>поклонение Аллаху только так, как он узаконил (показал своим примером)</li>
    </ul>
    
    <p>
        Доводом на обязательность совершения намаза, выплаты закята, а также разъяснением смысла таухида являются слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            А ведь им было велено лишь поклоняться Аллаху, служа ему искренне, как ханифы, совершать намаз и выплачивать закят. Это - правая вера
        </translation>
        <source>Сура аль-Баййина, 5 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Доказательством обязательности соблюдения поста в месяц рамадан являются слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        О те которые уверовали! Вам предписан пост, подобно тому, как он был предписан вашим предшественникам, - быть может, вы устрашитесь
    <source>Сура аль-Бакара, 153 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        На обязательность совершения хаджа указывают слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        Люди обязаны перед Аллахом совершать хадж к Дому (Каабе), если они способны проделать этот путь. Если же кто не уверует, то ведь Аллах не нуждается в мирах
    </quran>
    
    <p>
        Ступень вторая. Иман
        
        Иман состоит из шестидесяти с лишним ответвлений. Высшая степень его - слова <b>«нет божества, кроме Аллаха»</b>, а низшая - устранение с пути того, что наносит вред людям. Скромность - также одна из составляюших имана.
        
        Иман имеет шесть столпов:
    </p>
    
    <ul>
        <li>вера в Аллаха</li>
        <li>вера в Его ангелов</li>
        <li>вера в Священные Писания</li>
        <li>вера в Его Посланников</li>
        <li>вера в Судый День</li>
        <li>вера в предопределение как хорошего, так и дурного</li>
    <ul>
    
    <p>
        Доводом на эти шесть столпов являются слова Всевышнего
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Благочестие состоит не в том, чтобы вы обращали ваши лица на восток и запад. Но благочестив тот, кто уверовал в Аллаха, в Последний день, в ангелов, в Писание, в пророков
        </translation>
        <source>Сура аль-Бакара, 177 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        На веру в предопределение указывают слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Воистину, мы сотворили каждую вещь согласно предопределению
        </translation>
        <source>Сура аль-Камар, 49 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Ступень третья. Ихсан
        
        Ихсан (чистосердечие, искренность) состоит всего из одного столпа.
        
        Ихсан - это поклонение Аллаху так, будто ты видишь Его, и даже если ты не видишь Его, то, зная о том, что Он, поистине, видит тебя.
        
        На это указывают слова Всевышнего:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Воистину, Аллах - с теми, кто богобоязненный и кто творит добро
        </translation>
        <source>Сура ан-Нахль, 128 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Всевышний также сказал:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Уповай на Могущественного, Милосердного, <ayah>
            Который видит тебя, когда ты выстаиваешь намазы по ночам <ayah>
            и двигаешься среди падающих ниц. <ayah>
            Во истину, Он - Слышащий, Знающий
        </translation>
        <source>сура аш-Шуара, 217-220 аяты</source>
    </quran>
    
    <p>
        Всевышний также сказал:
    </p>
    
    <quran>
        <translation>
            Какой бы поступок ты ни совершал, что бы ты ни читал из Корана и что бы вы ни совершали, Мы наблюдаем за вами с самого начала
        </translation>
        <source>Сура Йунус, 61 аят</source>
    </quran>
    
    <p>
        Доводом из Сунны является «хадис Джибриля» от Умара бин аль-Хаттаба <radu/>:
    </p>
    
    <hadis>
        <translation>
            Однажды когда мы находились в обществе посланника Аллаха нам неожиданно подошёл какой-то человек в ослепительно белых одеждах с иссиня чёрными волосами, по виду которого нельзя было сказать, что он находится в пути, и которого никто из нас не знал. Он сел напротив пророка <sas/> так, что колени их соприкоснулись, положил руки себе на ноги и сказал: "О Мухаммад, поведай мне об исламе".
            Посланник Аллаха <sas/> сказал: "Суть ислама заключается в том, чтобы ты засвидетельствовал, что нет божества достойного поклонения, кроме Аллаха, и что Мухаммад - посланник Аллаха, совершал намаз, давал закят, соблюдал пост в месяц Рамадан и совершил хадж к Дому, если способен сделать это".
            Этот человек сказал: "Ты сказал правду", - а мы удивились тому, что он задаёт пророку вопрос и подтверждает правдивость его слов. Потом он сказал: "А теперь поведай мне об имане".
            Посланник Аллаха <sas/> сказал: "Суть имана заключается в том, чтобы ты уверовал в Аллаха, и в Его ангелов, и в Его Писания, и в Его посланников и в Последний день, а также в том, чтобы уверовал ты в предопределённость как хорошего, так и дурного", - и этот человек снова сказал: "Ты сказал правду".
            Потом он сказал: "Поведай мне об ихсане".
            Посланник Аллаха <sas/> сказал: "Суть ихсана в том, чтобы ты поклонялся Аллаху так, будто видишь Его, а если ты Его не видишь, то Он, поистине, видит тебя".
            Потом он сказал: "А теперь поведай мне о Часе этом".
            Посланник Аллаха <sas/> сказал: "Тот, кого спрашивают о нём, знает не больше задающего вопрос". Он сказал: "Тогда поведай мне о его признаках". Посланник Аллаха <sas/> сказал: "Признаком приближения этого Часа станет то, что рабыня породит свою госпожу, и то, что ты увидишь, как босые, нагие и неимущие пастухи овец будут стараться превзойти друг друга по высоте своих жилищ".
            А потом этот человек ушёл, когда же прошло некоторое время, посланник Аллаха <sas/> спросил: "О Умар, известно ли тебе, кто задавал эти вопросы?"
            Я сказал: "Аллах и посланник Его знают об этом лучше".
            Тогда он сказал: "Поистине, это — Джибриль <as/> явившийся к вам, чтобы научить вас вашей религии".
        </translation>
        <source>Сахих Муслим</source>
    </hadis>
</content>
